# exercicios_introducao_orientacao_objetos

1. Faça um programa que peça ao usuário nome e sobrenome separadamente e após junte-os com a mensagem “Seu nome completo 
é: Nome SobreNome”;

2. Faça um programa que mostre os números que constam no intervalo entre dois números que serão informados, se o usuário 
entrar com os valores em ordem inversa o programa deve fazer dar um aviso ao usuário que irá fazer a inversão.

3. Faça um programa que tenha uma função para calcular as quatro operações básicas de 2 números;

4. Faça um Programa que pergunte quanto você ganha por hora e o número de horas trabalhadas no mês. Calcule e mostre o 
total do seu salário no referido mês, sabendo-se que são descontados 11% para o Imposto de Renda, 8% para o INSS e 5% 
para o sindicato, faça um programa que nos dê:

    - Salário bruto;
    - Quanto pagou ao INSS;
    - Quanto pagou ao sindicato;
    - O salário líquido.

    Calcule os descontos e o salário líquido, conforme a tabela abaixo:

        + Salário Bruto : R$
        - IR (11%) : R$
        - INSS (8%) : R$
        - Sindicato ( 5%) : R$
        = Salário Liquido : R$
    
    Obs.: Salário Bruto - Descontos = Salário Líquido

5.  Refaça o programa anterior utilizando métodos para calcular cada um dos descontos, o total de descontos e o salário 
líquido.

6. O cardápio de uma lanchonete é o seguinte:
            
        Especificação Código Preço
        Cachorro Quente 100 R$ 1,20
        Bauru Simples 101 R$ 1,30
        Bauru com ovo 102 R$ 1,50
        Hambúrguer 103 R$ 1,20
        Cheeseburguer 104 R$ 1,30
        Refrigerante 105 R$ 1,00
    
    Faça um programa que leia o código dos itens pedidos e as quantidades desejadas. Calcule e mostre o valor a ser pago 
    por item (preço * quantidade) e o total geral do pedido. Considere que o cliente deve informar quando o pedido deve 
    ser encerrado.

7. Crie uma classe que modele um quadrado:

    - Atributos: Tamanho do lado
    - Métodos: Mudar valor do Lado, Retornar valor do Lado e calcular Área;

8. Crie uma classe que modele uma pessoa:
    
    - Atributos: nome, idade, peso e altura
    - Métodos: Envelhercer, engordar, emagrecer, crescer.
    
    Obs: Por padrão a cada ano que nossa pessoa envelhece e se a idade dela for menor que 21 anos ela deve crescer 0,5 
    cm por ano.

9. Crie uma classe para implementar um sistema bancário básico, ele deve conter os seguintes items:

    - Atributos
    
        número da conta;
        nome;
        saldo;

    - Métodos

        incluir conta;
        alterar nome;
        depósito;
        saque;
        deve existir métodos para validar os métodos acima;

10. Crie um construtor para padronizar os parâmetros inicias na criação do objeto;

11. Faça um programa que simule um televisor criando-o como um objeto. O uusário deveria ser capaz de informar o número 
do canal e aumentar ou diminuir o volume. Certifique-se de que o número do canal e o nível do volume permanecem dentro 
de faixas válidas.Faça um programa completo utilizando classes e métodos que:

    a. Possua uma classe chamada bombaCombustível, com no mínimo esses atributos:

        - tipoCombustivel.
        - valorLitro
        - quantidadeCombustivel

    b. Possua no mínimo esses métodos:

        - abastecerPorValor( ) – método onde é informado o valor a ser abastecido e mostra a 
          quantidade de litros que foi colocada no veículo
        - abastecerPorLitro( ) – método onde é informado a quantidade em litros de combustível 
          e mostra o valor a ser pago lo cliente.
        - alterarValor( ) – altera o valor do litro do combustível.
        - alterarCombustivel( ) – altera o tipo do combustível.
        - alterarQuantidadeCombustivel( ) – altera a quantidade de combustível restante na bomba.

    OBS: Sempre que acontecer um abastecimento é necessário atualizar a quantidade de combustível total na bomba.



